助共企業或成下一輪目標

美國參眾兩院外交關係及外交事務委員會正審議《香港人權及民主法案》，預計會對法案條文作出一些技術性改動，以更切合目前香港情況，而多名國會民主、共和兩黨議員表明，制裁濫暴警察會是目標之一。有民主派中人指，香港警暴已成為反送中後美國國會另一焦點，針對警暴採取行動基本上是何時、而非會不會的問題，他更指有美方人士對他說，那些協助中共打壓香港自由的企業將是下一目標。
該民主派人士稱，雖然送中惡法已撤回，但不代表美國國會會就此罷休，香港警暴問題越來越嚴重、中共疑似利用黑幫打人，製造白色恐怖，而香港警察又坐視不理，已引起美國會議員高度關注，「因為呢個涉及美國企業人員、僑民、以致美國記者在港安全，美國政府、國會不能坐視不理」。而多名國會民主、共和兩黨議員表明，會針對警暴採取行動，「即使林鄭搞幾多場對話會，冇獨立調查委員會查警暴，美國一定唔收貨」。

另一民主派人士稱，有美方人士對他說，美國一些關心香港的國會議員，其實仍在研究其他針對香港措施，例如他聽聞有些共和黨議員曾向行政機關提出，若香港情況持續惡化、中共利用香港本地或中資企業打壓港人言論自由，美國除了可以用《香港人權及民主法案》作制裁外，是否可用其他法律工具，對那些香港本地或中資企業作出制裁？該民主派人士形容，雖然這些想法仍十分初步、仍不是國會主流想法，「但如果成為主流並實行，殺傷力絕不下於取消香港獨立關稅地位」。

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動